---
title: 1億円もらったら何に使うか
date: "2020-08-17T00:00:00.000Z"
---

ふとTwitterを見ていると「宝くじで1億円当たったら何に使うか？」というアンケートの結果が発表されていた。上から順に、貯金、親孝行をする、国内旅行に行く、家を買う、海外旅行に行く、という結果だった。そもそも宝くじを買わないので、「たまたま1億円が手に入る」シチュエーションは限りなくゼロに近い可能性だが、おもしろそうなのでしっかり考えてみようと思う。

そもそも1億円は、手に入ったからといって「遊んで暮らせる」ような額では全然ない。なので、劇的に暮らしが変わるかといえばそうでもないと思う。おそらく、普通に今までとおり働くことはやめないと思う。これが、3億円手に入ったらやめるかもしれない。

で、自分の1億円の使いみちだが、
- 60%： 投資信託
- 30%： 親孝行
- 5%： 貯金
- 4%： 車
- 1%： 身の回りの品を買う

みたいな感じになりそう。

大きな方針として、どかんとお金のかかる欲しい物がいまのところないので、今後そういうものが出てきていいように備えると思う。でかい家やバスボートを買うのも考えたが、そうした設備を維持できる収入が現段階でまだないので、そういうでかいものは買わないと思う。ドラスティックに暮らしの何かを変えるものに使うには1億円は少なすぎる。

あとなんというか、暮らしのハードがいくら見栄えがよくても、ソフト面（自分の金を稼ぐ力など）がそれに見合ってないと苦しくなってくると思うんだよな、いろんな面で。

割合としていちばん大きいのはダントツで投資信託。それ以降の人生で資金的な不安を抱えることがないような原資としたいので、比較的低リスクな金融商品を買って持っておく。これだけの種銭があれば3%の利率だとしてもそこそこの利益を手にすることができるので、日々の暮らしがうっすら楽になりそう。

ランキングで上位に食い込んでいた旅行にはそんなに興味がない。いまはYoutubeでいろんな街の暮らしが分かるので、わざわざ行かなくてもいいかなぁという感じ。コロナ云々の規制を抜きにしても。まあ、行きたくなったとしても1%未満で行けると思うので、別に「旅行」を特筆する必要がない。

一方、3割くらいは親孝行に充てたい。というのも、これまでそんなに親孝行をしてきた自覚がないので、こういうタイミングがちょうどいいだろうと思う。なにしろ実家が県営の団地なので、近くの中古マンションでも買ってプレゼントしたい。義両親にも1割くらいはそのままプレゼントしてもいいかもしれないと思っている。

貯金はぶっちゃけそんなにしなくていい。とりあえず、5%くらい「一応パッと使えるように持っとこか」くらいのテンションで口座に置いておくかもしれない。いやでも、そんなに預金があってもしょうがないので、これも何らかの金融商品を買うかも。

唯一自分の大きな買い物として、車を買いたい。ランクル、マツダのCX-5あたりの国産SUVが欲しい。車は一括で買えない場合には買わないと思うので、こういう機会にパッと買っておきたい。いま、個人で「お金があったら欲しいなぁ」と思うものはこれくらい。

残りの1%で、釣具や家電、家具などの身の回りの細かいものを買いたい。といっても、別にすべてを一新する必要はないので、1%もあればだいたい買えると思う。

ざっと考えたが、こういう感じ。客観的に見ると全然おもしろみのない使い方だと思う。今の気分として、バーンとでかい買い物がしたいというよりは、資産を膨らましたい欲求の方が大きい。この結果、1年前でも1年後でも全然違う結果になっていそうなので、また来年見返してみたい。